\chapter{Desatando el poder de la línea de comandos}
\label{poder línea comando}
% Dependencias: Primeros pasos con la línea de comandos

\begin{enumerate}
    \item Principio de diseño: ``cada programa hace una única tarea y la hace
          bien'' (simplicidad, minimalismo, KISS) \\
          ver enlace al final del capítulo
    \item Entrada y salidas estándares:
        \begin{enumerate}
            \item[0] \texttt{stdin}: entrada estándar
            \item[1] \texttt{stdout}: salida estándar
            \item[2] \texttt{stderr}: salida de errores estándar
        \end{enumerate}
    \item Redirecciones hacia/desde archivos (mediante \texttt{$>$},
          \texttt{$>>$} y \texttt{$<$})
    \item Tuberías: redirecciones hacia/desde procesos
        \begin{itemize}
            \item sin nombre: mediante \texttt{|}
            \item con nombre: archivos especiales
        \end{itemize}
    \item Ejemplos:
        \begin{itemize}
            \item \texttt{cat >hola \\ Hola, mundo \\ \^{}D}
            \item \verb+rm --help | less+
        \end{itemize}
    \item Enlaces duros y enlaces simbólicos
    \item Comandos: \texttt{grep}, \texttt{less}, \texttt{mkfifo},
          \texttt{wc}, \texttt{ln}
\end{enumerate}

En el capítulo \ref{guiones} veremos cómo generar scripts para automatizar
estas tareas y hacer cosas más grosas todavía.

\section{Más información}

\begin{enumerate}
    \item Manuales de Info: \texttt{info coreutils \'{}Opening the software
          toolbox\'{}}
\end{enumerate}
